%@metapost:caledoniedec2004.mp
%@Titre: Nouvelle Calédonie (Dec.) -- 2004
\par\compo{1}{caledoniedec2004}{1}{On considère la figure ci-contre dans laquelle :
\\Les points $E$, $A$ et $C$ sont alignés;
\\Les points $F$, $A$ et $B$ sont alignés;
\\$AF=12$~cm; $AC=5$~cm; $AB=7,5$~cm; $AE=8$~cm.
}
\begin{myenumerate}
\item Montrer que les droites $(BC)$ et $(EF)$ sont parallèles.
\item Calculer la longueur $EF$ sachant que $BC=3,5$~cm.
\end{myenumerate}